<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
	<title>育儿网</title>
  <description>轻松孕育，上育儿网。与您每天共享育儿及育儿有关的生活方式。</description
>  <copyright>版权申明,禁止转载说明</copyright>
	<link>http://news.ci123.com</link>
  <image>
      <url>http://www.ci123.com/index/styles/images/logo20151.jpg</url>
      <title>育儿网</title>
      <link>http://www.ci123.com</link>
  </image>
	<item>
		<title><![CDATA[少年用扫帚赶跑恶狗，勇敢救下堂弟]]></title>
		<link>http://news.ci123.com/article/132959.html</link>
		<description>
		<![CDATA[<p>据英国《每日邮报》报道，3月19日，美国街头发生危险一幕：一只恶犬追咬着几名儿童，情况很是危急。这时，一名少年勇敢地拿起扫把，对恶狗疯狂击打，最终救下了孩子们，将疯狗赶跑。</p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-132960" title="1" src="http://news.ci123.com/uploads/2019/04/2019-04-04-18022365.jpeg" alt="" width="350" height="203" /></p><p>据监控视频显示，当时几名小孩匆匆忙忙向屋子里跑来，身后有一只黑白相间的恶狗紧追不舍。其中三名孩子顺利返回屋内，但有一名7岁男孩落在后边，被恶狗追上了。恶狗先是咬着书包，又把小男孩逼到角落，试图撕咬他的腿。</p><p>这时，男孩的堂哥冲了出来，随手抄起门口的扫帚，对着恶狗的背部进行猛击，并最终让堂弟脱离危险。随后，少年和堂弟立即返回屋内并关上了门。恶狗追赶无果，只得离去。</p><p>幸运的是，孩子们全都安然无恙，没有受伤。</p><p><p style="text-align: center;"></p>]]>
		</description>
       <source>育儿网</source>
		<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 13:15:44+0800</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[产后护理这些坑，你可千万要躲开]]></title>
		<link>http://news.ci123.com/article/132769.html</link>
		<description>
		<![CDATA[<p>对于坐月子，老一辈人往往有自己的一套方法，并会严格按照自己的想法来护理产后新妈妈。洗脸？不行。刷牙？不行。洗澡洗头？想都别想。在老人看来，这些都是月子里的大忌，如果触犯禁忌一定会得一辈子都好不了的月子病~有没有这么恐怖？当然没有，这些都是坑！</p><p><img class="size-full wp-image-132770 aligncenter" title="3521" src="http://news.ci123.com/uploads/2019/04/2019-04-02-18174759.jpeg" alt="" width="350" height="525" /></p><p>误区一：多吃鸡蛋</p><p>鸡蛋在以前是很珍贵的食物，因此直到如今，他们也认为鸡蛋是月子最佳食品。但其实，虽然鸡蛋的营养确实非常丰富，而且还非常容易消化，产妇适量食用也的确是有好处，但是如果吃得太多，同样也会造成胃肠的负担，而且大部分营养都不能被吸收，还容易造成新妈妈便秘。</p><p>误区二：关于产后“恶风”</p><p>部分妈妈产后会出现产褥热，这种现象就被老人们认为是产妇在产后吹了风导致的。为了避免这种现象发生，坐月子时，老人们都会把房间内的门窗紧闭，拉紧窗帘，还要将产妇包裹得严严实实，真正做到了密不透风。</p><p>但是，产褥热发生的真正原因，是隐藏在生殖器官里的致病菌。产前检查器械消毒不严格，月子里不讲究卫生，都会引发产褥感染导致产褥热。如果室内的空气再不流通，那卫生条件就更堪忧了，还容易使产妇和婴儿感染呼吸道疾病。如果是在夏天，也会容易引起产妇中暑。</p><p>误区三：越晚下床越好</p><p>育姐曾经见到过很多产妇在月子里被婆婆严格禁止下床，勤劳的婆婆代理了家里的大小一切事物，为的就是可以让产妇能够静养身体，甚至连每天的饭菜都是由婆婆端到产妇床上的。</p><p>老人的本意是好的，但是这种做法其实不妥。产妇缺乏活动比普通人更容易导致下肢静脉血栓，还锻炼不到盆底的肌肉，容易导致子宫以及盆腔里的一些器官出现下垂等问题。实际上，生完宝宝后的24小时，产妇就可以适当的坐一坐，两三天后就可以经常下床行走。</p><p>误区四：出了月子就可过性生活</p><p>很多人都认为，产妇只要出了月子，身体就能完全复原。但其实出了月子就开始性生活还为时尚早，因为子宫内膜以及阴道壁在分娩时造成的损伤，不会在4周左右就完全愈合，至少也需要6-8周。因此，产后性生活开始的时间应安排在产后的6-8周之后。</p><p>还有一些地区，产妇在月子里会严格忌口，牛肉、鱼虾类的腥膻食物都不能吃。但是这些食物营养丰富，月子里适量补充反而有利于产妇身体的恢复，还可以促进泌乳。至于不洗澡、不刷牙、不洗头之类的不讲究卫生的月子风俗，不必多说，更应该被摒弃了！</p>]]>
		</description>
       <source>育儿网</source>
		<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 10:45:40+0800</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[六步走，教你孕后合理发胖]]></title>
		<link>http://news.ci123.com/article/132639.html</link>
		<description>
		<![CDATA[<p>怀孕是一个你增加体重的重要原因，为了滋养宝宝并保持身体健康，你需要额外的热量，营养，维生素和矿物质。但是，如何用健康的方式来增加体重，最大限度的增加营养，避免对身体产生伤害呢？</p><p><img class="size-full wp-image-132543 aligncenter" title="1131" src="http://news.ci123.com/uploads/2019/03/2019-03-28-18164323.jpeg" alt="" width="350" height="262" /></p><p>选择健康脂肪</p><p>关键是要选择有营养的。比如，甜甜圈里的脂肪和鳄梨里的脂肪是不一样的。尽可能多的选择健康的脂肪。专家也指出，吃健康脂肪会产生积极影响，并且会持续到生产后。</p><p>选择含有营养成分的食物</p><p>吃能够带给你营养的食物，比如酸奶，它含有钙，钾和蛋白质，还有丰富的益生菌，用来保持消化健康。还有其它很棒的采摘食物，像是蓝莓，草莓，覆盆子和蔓越橘等浆果，这些食物中含有维生素C和纤维，同时富含抗氧户籍，有助于抗炎。另外，蘑菇是硒和铜等矿物质的良好来源，也是维生素D的唯一天然素食来源。</p><p>水果蔬菜不能少</p><p>为了确保你获得丰富而广泛的维生素，你需要尽量多吃彩色的水果和蔬菜、事实上，研究表明，水果和蔬菜应该在每顿饭中占据你盘子的一半。</p><p>有这种说法，颜色越深，蔬菜越有营养，但事实并非总是如此。像花菜和卷心菜这样的蔬菜就有包含着大量的维生素。</p><p>将食物配对以最大限度发挥优势</p><p>将食物匹配在一起以增进彼此的营养是一个不错的方法。比如富含维生素C的食物，如柑橘类水果，甜瓜，浆果，花菜，卷心菜等，有助于你的身体从谷类，豆类和鸡蛋中吸收铁。因此，酱炒鸡蛋和着豆制品与甜瓜，花菜一起食用将会事半功倍。</p><p>尽量在家做饭吃</p><p>在家做饭吃有很多好处，你可以控制配料，成品的质量有所保证，而且你花的钱还会更少。你可以自己制作沙拉调料，浇在沙拉上，然后加上鳄梨。橄榄油和鳄梨有助于你的身体吸收更多叶黄素和胡萝卜素。而叶黄素对眼睛和大脑健康很重要，胡萝卜素则是对免疫系统有益。</p><p>选择合适的饮料</p><p>怀孕期间补充水分很重要，但是喝什么将会对身体产生不同的影响。远离苏打水，甜茶，含糖水果饮料和果汁，它们富含卡路里。水，牛奶或蔬菜汁是更好的选择。</p><p>如果普通的水没有吸引力，试试加入少量果汁或者纯水果。</p>]]>
		</description>
       <source>育儿网</source>
		<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 15:13:58+0800</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[宝宝有这几个特点，恭喜你，是个高颜值！]]></title>
		<link>http://news.ci123.com/article/132354.html</link>
		<description>
		<![CDATA[<p>宝宝刚出生时身上脸上都是皱巴巴的，看不出好不好看，别着急，其实，脸上这几个地方对宝宝未来颜值有很大的影响，大家赶紧仔细观察一番吧。</p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-132355" title="1" src="http://news.ci123.com/uploads/2019/03/2019-03-26-14502628.png" alt="" width="350" height="233" /></p><p>1.双眼皮</p><p>不知道大家发现没有，拥有双眼皮的人通常会很漂亮。宝宝双眼皮，眼睛看上去会更大一些，有助于提高颜值。有的宝宝小时候有可能是单眼皮，长大后会变成双眼皮。其实只要父母一方是双眼皮，宝宝就有可能是双眼皮。</p><p>当然啦，有的宝宝单眼皮也很好看哦~</p><p>2.眼睛大而有神</p><p>孩子小时候眼睛大而有神，如果在成长过程中接受很好的教育和培养，眼神里会充满自信和智慧。这样的宝宝长大后一定会变得很漂亮。即使宝宝从小眼睛就比较小，只要大家能让他多多见识世面，养成良好的性格，小眼睛也会充满神韵，为颜值加分。</p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-132356" title="2" src="http://news.ci123.com/uploads/2019/03/2019-03-26-14502685.png" alt="" width="350" height="234" /></p><p>3.脸型漂亮</p><p>鹅蛋脸脸型对称，哪怕五官长得比较平凡，看上去也很好看。如果宝宝拥有这样的好脸型，就要恭喜你啦~</p><p>4.鼻梁高挺</p><p>新疆姑娘一般都很漂亮，原因就在于她们鼻梁高挺，富有立体感。高高的鼻梁给人印象非常深刻，是判断美女的标准之一。如果宝宝从小就是高鼻梁，而且鼻孔很小巧，那么长大后的颜值通常会很高哦~</p><p>请注意，宝宝鼻梁高不高是天生的，用手揉捏并不能让宝宝变成高鼻梁，反而有可能会造成鼻梁损伤。老人一般认为宝宝大鼻子有福气，但对于女宝宝来说，还是高鼻梁小鼻孔比较好看哦~</p>]]>
		</description>
       <source>育儿网</source>
		<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 11:20:08+0800</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[汤泡饭真不能给孩子吃，不利于消化，还影响消化！]]></title>
		<link>http://news.ci123.com/article/132190.html</link>
		<description>
		<![CDATA[<p>有的妈妈发现，给宝宝喂饭时如果用汤泡饭，宝宝会很喜欢。于是，妈妈们每顿都这样做，果然让宝宝饭量大增，吃的比以前多。那么，给宝宝吃汤泡饭究竟好不好呢？今天育姐就给大家科普一番。</p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-132192" title="1" src="http://news.ci123.com/uploads/2019/03/2019-03-22-14562146.jpeg" alt="" width="350" height="262" /></p><p>什么是汤泡饭？</p><p>俗语说“汤泡饭，嚼不烂”。这句话的意思是说，吃饭时泡汤一起吃，米饭会嚼不烂。虽然汤泡饭和稀饭看上去很像，都是有汤水也有米饭，但其实这两者之间有着很大的不同。</p><p>汤泡饭只是将米饭和汤水进行简单的混合，米饭和汤水是分开的。米粒没有全部泡烂，里面还是很坚硬。如果和汤水一起吃，会出现“嚼不烂”的情况。</p><p>稀饭经过一定时间的熬煮，米粒完全崩解，和水完全融合在一起。米粒里的淀粉被分解成糊精，宝宝无需多咀嚼，就很容易将其消化吸收。</p><p>汤泡饭危害大，大家要多注意！</p><p>汤泡饭虽然味道鲜美，可以让宝宝吃的更多，但它的危害可真的不小，快来了解下：</p><p>1.影响咀嚼功能</p><p>米饭被汤水泡软后，宝宝无需咀嚼就可以吞进肚子里。这样一来，宝宝的咀嚼功能就无法得到锻炼和发展。而且，食物没有经过充分咀嚼就被吞入腹中，不仅加重了肠胃负担，其中的养分也不容易被消化吸收。</p><p>2.影响外貌</p><p>宝宝经常吃汤泡饭，咀嚼肌无法获得应有的锻炼，这样一直持续下去，有可能会影响宝宝牙齿和脸部的正常发育，不利于身体的健康成长。</p><p>3.不利于消化</p><p>吃汤泡饭对宝宝的消化功能有很大影响。宝宝吃汤泡饭其实就是一边喝汤一边吃饭，汤水会稀释胃液，妨碍食物的消化吸收。</p><p>4.导致食欲下降</p><p>米饭经过汤水的浸泡后，体积会有所增大。宝宝吃了这样的米饭很容易产生饱腹感，导致食量变少。长此以往，宝宝会一直处于半饥饿状态中。宝宝每天正常的饮食吃不饱，对身体的生长发育有很大影响。</p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-132191" title="2" src="http://news.ci123.com/uploads/2019/03/2019-03-22-14562189.jpeg" alt="" width="350" height="262" /></p><p>宝宝吃饭的正确姿势全在这里！</p><p>宝宝一岁后已经具备了独立吃饭的能力，建议大家先让宝宝吃稀粥，然后慢慢变为吃软饭，最后和爸爸妈妈一起进餐。</p><p>1.米饭和汤水分开吃</p><p>宝宝吃饭时，米饭和汤水分开吃比较健康。为了使宝宝充分咀嚼食物后再咽下去，让他吃一口米饭再喝一口汤也是可以的。</p><p>大米和鸡骨头汤熬粥可以帮助宝宝更好的消化吸收，大家不妨给他试试看。</p><p>2.不要吃完再喝汤</p><p>宝宝先吃饭，可能已经吃饱了，此时再喝汤，很容易造成营养过剩，进而导致儿童肥胖。再说，吃完饭再喝汤会使汤水稀释胃液，妨碍食物的正常消化和吸收。建议大家先给喝汤再给他吃饭，这样更健康，也有利于减肥。</p><p>3.偶尔吃汤泡饭也无妨</p><p>对于健康宝宝而言，偶尔吃一两次汤泡饭也没有多大关系。宝宝吃汤泡饭时一定要充分咀嚼，这样不仅可以减轻肠胃负担，还能方便营养元素的吸收。另外要提醒大家的是，最好用少盐少油的汤来泡饭，并且搭配一些肉类和蔬菜一起吃，从而保证营养的全面摄取。如果宝宝消化功能较差，最好让他少吃汤泡饭。</p>]]>
		</description>
       <source>育儿网</source>
		<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 14:21:05+0800</pubDate>
	</item>
</channel>
</rss>
